[831] [囚徒困境] 知情人仕鬥快篤灰 以保平安

囚徒困境 Prisoner's Dilemma 係博奕論好出名同重要既一環
疑犯合謀犯案被捕時 大家都只會為自己利益著想為大前提
問題黎啦，咁點先係對大家最有利？
就係招供 篤灰 轉為控方證人
點解？請睇一睇下圖

假設最高刑罰為5年監禁 你選擇背叛同伴 可以將責任推去其他人身上
你0年, 其他人 5年
如果大家都選擇背叛
你1年, 其他人1年
當疑犯之間合作
你3年, 其他人3年

你只要選擇背叛同伴 就立即處於優勢 最高1年，最低0年
你不背叛同伴，而同伴背叛你 你最高5年，最低1年

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

即係話
無論如何，疑犯為自己最大利益著想
都會選擇背叛同伴
而你包庇既人，可能會指控你

點揀？你識揀！

推

推X2

推X3

推X4

推X5

推X6

唔係喎，我記得唔係咁㗎喎！
只要大家唔篤，冇證據嘅話，全部冇事

推X7

推X8

推X9

推X10

oh i see, 我諗我誤會咗你個 subject.... 以為講緊被捕後
sorry

唔知點解個po膠膠地

再推

推到有真相
事後咁多人處理過後事
點解一個內情人仕都冇

Youtube片:
光復香港 時代革命!
五大訴求 缺一不可!

以我所知
你囚徒困境既判刑年數係錯
好明顯你抄wiki
人地本身係得分
屌你有咩可能
合作x合作判得多過背叛x背叛